楊明工廈燉湯店違規供堂食 遭食環署檢控無牌經營食肆

楊明去年底跟女友莊思明到警總高調撐警，不少網民自此罷食他有份投資的燉湯店，近日燉湯店再遭網民狙擊，指發現楊明其中一間燉湯店涉嫌違規經營，稱已向食物環境衞生署(食環署)作出舉報。

有網民將一張違規事項轉貼到「黃色經濟圈」facebook專頁，指楊明的荔枝角分店在工業大廈地舖，而該類「工廠食堂牌照」只能招待該座工廈內上班的職工，不能招待街外食客。另外，還有一張數名交通警在湯店疑似排隊等食物的相片，令網民譁然。《蘋果》就事件向食環署查詢，其發言人今日以電郵回覆指收到相關違規投訴，指涉事燉湯店原來沒有「工廠食堂牌照」，僅領取「食物製造廠牌照」，即只能外賣，不能堂食，並已向有關店舖負責人以無牌經營食肆罪行提出檢控。

食環署發言人回覆如下：「根據記錄，查詢所指位於九龍荔枝角長義街10號昌隆工業大廈地下3號A2舖的處所領有本署簽發的食物製造廠牌照，處所只可配製及出售食物供人在該處所以外進食。本署曾接獲該處所容許有關工廠大廈以外人士光顧的投訴。本署一直留意其情況，並在2019年9月及今年1月發現該處所有人出售膳食供人在該處所內進食，已向有關店鋪負責人以無牌經營食肆罪行提出檢控。」

《蘋果》今日下午1時許到燉湯店了解，正值午飯時間，差不多坐滿9成客人。店內設有長形枱及約30個座位，雖然每張凳及當眼柱位都貼上「Staff Only」的字樣，但客人都是照樣坐。記者走到收銀處叫食物，並稱堂食，店內職員即收錢及給予單據，之後用可循環再用的餐具盛載食物。事後記者再向收銀員查詢，指有網民稱該店涉違規經營，收銀員與另一位職員一齊望住相關網民指控，二人呆站近20秒仍沒有回答，記者追問：「會唔會同你老細反映吓？」她說：「會，會同老細反映吓，唔該你。」

【獨家】楊明工廈燉湯店違規供堂食 遭食環署檢控無牌經營食肆

做乞衣呀嘛

恭喜🎊

總之犯法就唔岩!

嚴正執法

幾時做乞衣

撐警但犯法

原來食堂牌照都冇

就係為左犯法先撐警

柒撚到

食環

估唔到呢個牌都冇

犯住法撐警 真好野

藍屍最鐘意犯法

連牌都冇

老闆同老闆娘都知法犯法 仲撐警真係天大笑話

仲有九成客

笑死

食環做到嘢

有乜問題，黑警都係專做犯法嘢

香港人還記得嗎？
熊家俊先生（25歲） - 15/12/2017
梁凌杰先生（35歲） - 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲） - 30/6/2019
鄔幸恩小姐（29歲） - 30/6/2019
麥小姐（28歲） - 3/7/2019
梅先生（32歲） - 5/7/2019
范先生（26歲） - 22/7/2019
Calvin 郭先生（25歲） - 27/8/2019
姬如希先生（16歲） - 2/9/2019
何小姐 (27歲)） - 4/9/2019
陳彥霖小姐 （15歲） - 19/9/2019(全裸墮海)
王先生(22歲) - 4/11/2019(天水圍天恒邨墮樓亡)
曾穎欣小姐 （26歲） - 7/11/2019
周梓樂先生（22歲）- 8/11/2019(被墮樓)
少女 (17歲) - 17/11/2019(全裸墮樓)
李女士 (45歲) - 18/12/2019 (全裸伏屍)
李仁博先生(32歲) - 19/12/2019(腳纏啞鈴墮海)
翁家倫先生(41歲) - 22/12/2019(失蹤人士,藍田配水庫被用絲巾吊頸自殺)
霍先生(38歲) - 29/12/2019(旺角墮樓亡)
潘先生(29歲) - 30/12/2919(失蹤人士,在荃灣城門水塘被尋回屍體)
陳小姐(35歲) - 30/12/2019(深水埗墮樓亡)
少女(14歲) - 31/12/2019(西營盤墮樓亡)
馬先生(62歲) - 3/1/2020(天水圍天恒邨墮樓亡)
黑衫婆婆 -13/01/2020(屯門翠林花園墮樓亡)
男子(3歲) - 14/01/2020(油塘高翔苑無知覺下墮樓亡)
梁小姐(61歲)&Robert外籍男子(67歲) - 15/01/2020(K11 Musea墮樓亡)

元朗恐襲 - 21/7/2019
荃灣恐襲- 05/08/2019
太子慘案 - 31/8/2019
北角恐襲 - 15/09/2019
荃灣實彈 - 1/10/2019
西灣河實彈 - 11/11/2019
圍攻中文大學 - 12/11/2019
油麻地人踩人 - 18/11/2019
圍攻理工大學 - 16/11/2019 29/11/2019
理大廚房佬被非法禁錮 - 23/11/2019 - 20/12/2019
旺角黑幫斬人事件 - 24/12/2019
的士KL8929於旺角撞人後逃逸 - 24/12/2019
深水埗少年疑被警員以胡椒球彈射中致由高處墮下 - 24/12/2019
的士司機鄭世華涉危險駕駛,駕的士LD9663撞向市民致一名市民腿部受傷

反送中運動警方行動紀錄
「重開」又有香港人失蹤

有個 tg 失蹤人士channel

fb group

大家仲記唔記得
太子站搵朋友個姨姨？

831 搵失蹤姨姨 (之後有「認罪」錄音)
［勁恐怖］太子站前上鏡受訪問後
被逼錄音同可能已被自殺

燉炳強

撐警啊拿

犯住法嚟撐警

羊明：一定係啲黃絲暴徒嫁禍我

狗食

下屌呀撐狗唔是不死身咩

犯罪分子楊明
同黑警蛇鼠一窩

元朗某間B 仔長期都無牌架啦，做幾張單已經cover 到個罰款 要釘契先可以收佢皮，不過難過登天，實際上打擊唔到D咩

死監躉撐警
仲要繼續犯法

狼狽為奸，撐警好正常

活學活用

支持嚴正執法

哈哈笑死手足做得好呀

支持依法治港喎

Keep 住投訴不依法的人，店